環球時報:泡菜就是起源於中國醬菜 南韓人民族自尊心敏感才否認

官方喉舌《環球時報》立刻發出報導解釋，百度百科可讓用戶「免費自由訪問並參與撰寫編輯」，強調並非是百度百科主動刪除「南韓泡菜源於中國」的說法。

《環時》還在報導說，百度百科工作人員在權威媒體和學術文章中找到參考資料。這些資料顯示，《詩經》中曾提到「菹」，也就是酸菜的意思，證明在當時中國就有醬菜的製作工藝。此外，南韓農水產物流通公社北京農業貿易館館長鄭雲溶也曾在一篇文章中提到，在1300年前的韓半島三國時代中國醬菜傳到了韓國，並結合韓民族的飲食習慣不斷發展演變成了今日的韓國泡菜。

文章接著酸南韓人如此計較泡菜起源根本是小題大作。《環時》引用遼寧社科院兩韓研究中心首席研究員呂超的話說，對於泡菜起源問題，在中國人眼裡「近乎笑談」，但韓國人卻看得很重，這與他們比較敏感的民族自尊心有關。呂超分析稱，南韓生活在大國夾縫中，格外重視本民族的傳統、習俗，甚至將民族自尊心提升到一種過於敏感的狀態，形成特殊的民族心態，「或許泡菜在中國人眼中只是一種小菜，但在韓國人眼裡是世界上重要的發明」。

事實上，這並非中韓之間首次就泡菜起源問題展開爭論。有中國媒體上月報導稱，由中國主導制定、四川省眉山市市場監管局牽頭負責的《泡菜（醃漬發酵蔬菜）規範和試驗方法》國際標準獲得國際標準組織（ISO）通過。此消息立即引發南韓媒體關注。

...格外重視本民族的傳統、習俗，甚至將民族自尊心提升到一種過於敏感的狀態，形成特殊的民族心態

講緊自己?

紅字真心好笑
一班玻璃心排名第一既去話人玻璃心

_ _就是起源於中國_ _
_ _人民族自尊心敏感才否認

咁樣回力鏢擲番自己好咩

之前都無咁癲
習種將佢哋嘅民粹主義推到極致

以為老衲

德國都有酸菜
世界各地都有腸，麵同餃子，通通都係起源自中國呀不如

人哋啲文化死都要話係中國嘅
真係好撚煩

幾時講埋日本魚生係源自於順德

智障起源於支那

同話諾具爾發明火藥古代中國一早有咁無恥

都係垃圾食品
無必要分咁細

工作人員在權威媒體和學術文章中找到參考資料。這些資料顯示，古文中曾提到「熒惑」，也就是火星的意思，證明在當時中国就發現了火星。因此火星自古以來是中国不可不割的一部分

諗起食魚生食到死左果個陳登

點解支那人古伐無人食泡菜嘅

會整泡菜都係東三省近黑龍江的人

除咗武肺，全世界都係起源中國

蛆，我識

咁北韓呢???

環球時報:韓國就是起源於中國戰國七雄

支那真係好煩，一時又老屈韓國人搶孔子
一時又屌鳩韓國去漢化，擁抱美國文化
轉頭就搞東北工程，試圖將韓國歷史納入中國朝代史
依家又要搶泡菜，前排又拎返韓服抄明朝出嚟講
自卑到成日攞返幾千幾百年前嘅嘢嚟打飛機，弱智大一統大支那膠

韓國係支那鄰近小國當中，最成功逃離"被中國人"命運的國家

開始有北韓味啦屌

食屎就是源自支那吔𠸏
中國人民自尊心敏感才否認

唔知幾時搞意粉

咁肺炎呢又唔認嘅

兩度泡菜做法好似唔一樣，不過中國攞咗泡菜個名係有啲抵死

醃菜根本係全球各地都有獨立文化去發展
韓式泡菜同中國醬菜根本就不同根不同源
唔通中國有咸魚就全世界咸魚都源自中國?

諾具爾係核彈

諗起劉德華有套戲係咁講

全世界都是中國的

醃食物起源於中國

抗日戰爭勝利與中國共產黨無關 中國人民族自尊心敏感才否認

遲下刺生都係

肺炎就是起源於中國武漢 中國人民族自尊心敏感才否認

所有人地國家好嘅野就源自中國
肺炎就唔係

唔計其他地方，全盛期嘅支那挑左韓仔幾多次機
由綜藝節目，偶像團體，電腦遊戲，去到而家連泡菜都挑埋，真係日日一戰狼先安心

以前南韓都有好多呢啲戇鳩鳩嘅起源論俾人笑
而家到大支帝國

宇宙起源於中國盤古開天地

佢死個陣連飛機都未有
難分真與假

得啦聖誕老人都係你發明㗎 得未啊

人猿：現代智人就是起源於古代人猿

有咩好笑 , 端午節起源夠係韓國啦

中國香港呀嘛
香港腳都係起源於中國的

狗咬狗

武肺就是起源於支那武漢

幾時重視過華夏文化？😅😅

要認真講韓國歷史嘅話
當年高句麗滅亡之後新羅統一，屬於韓國人嘅政權仲有渤海國
渤海國嘅版圖包括東北省
按照共產黨歷史觀
咁東北省係咪屬於韓國？

點解中國呢個國家咁霸道

民主是源於中國

笑q死

唔好睇咁多 環球時報 , 好多流料. 晒自己時間.

係咪炸彈同埋火藥嘅分別上wiki睇火藥好似真係中國最早發明

又撩火頭

咪係 有得威又唔威下

發明完唔識用有咩用...

上帝創造天地之後即刻做咗中國人，之後嘅嘢就唔使再講…

係咁又點
唔該認左中国武汉肺炎先

仲要屈番人地欺壓佢

武漢肺炎就是起源於中國 中國人民族自尊心敏感才否認

中國南韓

醃菜呢啲咁common既野都好爭
不如行路都爭啦 所有歷史短過自己既國家都係抄中國行路 要不是中國他們還在爬

有咩好爭

好嘢就計中國，衰嘢就入曬外國數

韓國人係真係有呢個心態
因為長久歷史以嚟真係無乜威過

所以佢哋為咗喺國際社會佔一席位係在所不惜
例如澳運會世界盃會用盡一切辦法去贏
全國上下支持三星等等

利申，以前唔鍾意泡菜人，不過2019後先知佢哋好支持香港人抗爭，唔反了，最近鐘意睇blackpink

呢兩個國家 都係海軍鬥水兵

泡菜狗原來係鬧緊支那人

醬菜就是起源於韓國泡菜 中國人民族自尊心敏感才否認

除咗武漢肺炎
其他嘢全部來自中國的！

不如講下而家支那仲有邊個地方嘅人食中国泡菜

黑火藥咁垃圾就咪拎出黎J啦

又五十步笑百步

其實有用係差唔多形成熱武器個陣戰亂搞到啲科研成果冇晒

大家幫中國手屌尻韓國啦

有啊，無重視文化發展，但有重視起源歸屬同領土資源

又想控制韓國
幾時話漢堡包中國傳到美國先
漢堡肉 搞碎肉

中國人起源於非洲

7nm又起源中國嗎

Ching識玩

係 以前細個打機遇到d大陸人都仲可以傾下計，而家真係一提就好似著晒火咁，成理cls

泡菜佬最慘嘅就係佢哋歷史一直都俾中原撳住
古朝鮮冇乜文獻記載就唔講
之後馬韓辰韓弁韓又係俾中原入侵建立嘅政權
去到三國時期，除咗百濟有骨氣唔奶中原之外，高句麗直情奶到雪雪聲，認晒嗰陣時北魏拓跋鮮卑做大佬
去到新羅所謂統一，以前高句麗大部份嘅疆土又攞唔番
之後高麗建國叫做好少少，宋朝驚佢哋走去同女真人結盟奶返高麗轉頭
但係最後高麗都係比蒙古霸晒，剩返個島仔
蒙古佬走咗之後即刻比李氏奪權建立左朝鮮
跟住個朝鮮為咗推廣中國嘅儒家思想走去賴明朝奶到雪雪聲
奶到諗住跟大佬好安全就走去削減軍備，啱啱削完豐臣秀吉就打過嚟，搞咗好多年最後等豐臣秀吉死咗先搞得掂
所以話韓國歷史上真係冇乜威過，一味淨係俾人撳住黎打

佢哋的確俾人欺壓緊嘅
不過唔係外國囉
打個比喻
共產黨係老豆
下面14億人＝子女
子女嘈住買玩具喎
老豆就話我想買畀你哋
但我個衰老闆唔加我人工都算
仲要借頭借路扣我人工
我交完租之後餐餐都係食麵包
買唔到呀…………

咁作為子女嘅呢刻唔憎個老闆可以憎邊個?

由自卑到自大
咱们強大了

文在寅繼續奶共

係
永遠都畀人㩒住喺地
所以近十幾二十年佢哋都真係好撚落力喺世界舞台上贏

三星呢啲企業無政府大力支持係去唔到呢個level
可能香港人睇會覺得打矛波

但人哋真係好缺乏國家認同&身份認同
當然佢哋成個國家都好努力先得

😅

火槍隊要戰術

講真我幾欣賞佢哋
可以我韓國friend多
每次同親佢哋出去玩都覺得佢哋好多都有理想有知識有良知
同埋個個都黃到仆街

1. 英國研究
2. 大陸製造
3. 南韓起源
4. 台灣報導
5. 俄國民主
6. 美國正義
7. 北韓宣布
8. 菲律賓軍警
9. 日本道歉
10. 台灣美食

1. 中国研究
2. 中国製造
3. 中国起源
4. 中国報導
5. 中国民主
6. 中国正義
7. 中国宣布
8. 中国軍警
9. 中国道歉
10. 中国美食

兩大玻璃國互撞

肺炎就是起源於中國武漢
中國人民族自尊心敏感才否認

用強國人小說講法
未強大時, 該當契弟(佢地叫孫子)就做契弟(孫子)
強大時, 就要做契爺

MEN'S NON-NO 2021年1月号, 2/her vol.13, 齋藤飛鳥

自悲亦源於中囯

強國人: 日本人都係源自秦代派出去既童男童女

炸菜is china food

大陸仔話高句麗同埋渤海國都係中國歷史嚟

其實兩邊都差唔多，
一樣話耶穌係中國/韓國人

但係隋朝係遠征高句麗搞到自己滅國
渤海國嘅君主全部都係韓國人，但係啲奴隸係中國人
高句麗仲好笑，扶餘王子朱蒙嗰塊石碑係因為喺滿州，比中國夾硬霸佔左去研究，所以無端端高句麗先變咗中國歷史
呢件事喺韓國學術界好大爭議
基本上啲韓國學者都一致喺度屌中國霸住個碑篡改歷史

利申：外國讀過少少韓國研究，唔係好識中文譯名，錯咗請見諒

地球就是起源於中國盤古？
各國人民族自尊心敏感才否認？

我等緊你講啊

包子係

支国有先唔等於人地嗰樣起源於支国

武漢肺炎起源於中國

笑死

記得以前韓國都好似係咁話啲嘢來自韓國
Btw，呢鋪撐韓

武漢肺炎真係源於中國

如果搵人將呢篇野翻譯做韓文send去韓國啲forums

你錯啦
支國堅決否認武漢肺炎來自中國

除了武漢肺炎

又加速

打飛機嘅時候

係 點知真係環球時報

關中國咩事，中原留落嚟嘅技術關中國撚事咩

老衲？

全世界所有發明都係中国嘅

人類起源係咪非洲
咁而家世界擁有嘅應該都屬於非洲

中華蝗蟲共和囯
發明
武漢肺炎

殺盡各國人民
各國容忍中囯

中囯贏哂

武漢肺炎就真係起源於中國

含狗呢個垃圾國家 9成野都係源自中國

中國文化唔係中共建立 冇必要盲反

下次韓國都係起源於中國

點解要惹人 泡菜

得喇得喇 乜都源自蚛蟈
只有武漢肺炎唔係

邊個諾具爾，唔係諾貝爾咩

高句麗人種同而家ge韓國人差好遠

共產黨起源非中國，憑咩用人地套理論嚟管咱們中國人？😡

過於敏感的狀態都係起源支那

就算係都係古代嘅中國

同共產黨無關

我d韓國fd子都係9成黃
但最痴線係 同年代嘅韓國fd子黃都算 連佢哋d老豆老母都係黃呢下真心正

戰術可以改，
問題係射程唔夠/殺傷力有限/reload時間長

武漢肺炎起源於: 美國、印度、澳洲、意大利⋯⋯

唔可以用人種去計
而家嘅韓國人都係撈咗好多種
Malgal(唔識中文）女真，日本，wa，三韓，甚至中原都有
而家嘅韓國人種同當時唔同最大嘅原因係因為而家嘅已經撈晒，而當時高句麗時代韓國未一統過，根本冇所謂韓國人嘅概念
真正韓國人概念出現嘅時候係高麗
就算係統一新羅，而家學術界對佢究竟係唔係統一左韓國半島都仲有好大爭議
有一樣野好清楚嘅係，根本係嗰個年代都仲未有乜嘢中國人韓國人嘅概念
歷史上人種疆土永遠都係撈亂埋一齊
如果要學共產黨咁樣計嘅話
成個渤海都係韓國添

你估佢唔會呀？未咋

但肺炎起源又唔認

當年八國聯軍冇韓國，睇怕未來會有南韓..

武肺起源於中國

嗰啲有部分係支那人寫fake news屈人

起初 党創造了天地

芯片係咪源於中國

GLGL 又係中國起源阿嘛

同用支那四大發明嚟打飛機一樣咁on9 仲有咩大國小國 真係好撚支那式狗眼看人低

好撚煩啊屌 乜撚都話係源於支那
遲下連耶蘇都話係源於支那

因為以前根本冇支那
而所謂東北三省，其實以前係叫外族非我族類（金人滿人）
近代用武力佔領後，死屈佢地同為支那

唔係傳咗去中東改良根本整唔到可靠嘅火器

宜家支那人同當年笑什麼你也是韓國人有乜 分別

武漢肺炎就是起源中國

成個東亞，算得上係“盟友”，起碼明面上無牙齒印既已經唔係好多
而家仲要得罪埋韓國
真係天朝上國2.0

肺炎也源於中國

wiki
黑火藥同現代黃火藥完全係兩套系統，之間無傳承關係
而且黑火藥既正確配方係日本同歐洲學完再間接傳入中國
中國係傳入之前從來唔識做黑火藥

意粉即係陽春麵
pzzia 即係武大郎賣果款燒餅

已經係去到文化掠奪嘅問題了

火星都係中國發明

肺炎起源於武漢

不嬲都話係marco polo偷架啦

理得你，人地係改良，佢係起源，又贏

佢死嗰陣新界都仲係大清管，點樣有核彈

有冇傾開香港同大陸啲嘢？
佢哋咩反應

twitter please

支那人：why not

漢人由古至今都成日搞鳩韓國（古朝鮮開始）
人地國土細國力唔夠就當人好恰
所以韓國仔憎中國人都好合情合理

武漢肺炎就是起源於中國，只因意大利民族自尊心才否認

果啲起源論9成9係強國人自己作架
台灣仔都有份作又拎黎用

依家既韓國人係幾廿個民族混血溝返黎
多年受侵略人種演化左唔少
冇得直接比
想知韓國人起源
可以睇下多啲英文學術性研究
上quora有好多，好過睇啲強國人寫既中文，完全唔客觀

（關於滿洲同韓國關係）

現代中國人都擁有大和民族血統，中國人民自尊心敏感才否認

2D barcode起源係中國咩?
流動支付起源係中國咩?
單車起源係中國咩?
網購起源係中國咩?

咁你又話係你嘅四大發明?

屌佢班支蛆係咁屈韓國人帶起反韓
佢講個啲自卑歪曲人格咪支蛆自己
見日韓啲文化發展得好就乜鳩野都話日韓文化起源支國 古代文化點好都唔關你事啦